[
  {
    "question": "にほんでんとうのげいのうに<strong>かぶき</strong>がある。",
    "answer": "日本伝統の芸能に<strong>歌舞伎</strong>がある。"
  },
  {
    "question": "めんどうをさけるためにかおを<strong>ふせる</strong>。",
    "answer": "面倒を避けるために顔を<strong>伏せる</strong>。"
  },
  {
    "question": "ちちおやはソファーで<strong>うつぶせ</strong>になっている。",
    "answer": "父親はソファーで<strong>うつ伏せ</strong>になっている。"
  },
  {
    "question": "このちほうは<strong>きふく</strong>におんでいる。",
    "answer": "この地方は<strong>起伏</strong>に富んでいる。"
  },
  {
    "question": "むかしははんたいしゃを<strong>とうばつ</strong>することがあった。",
    "answer": "昔は反対者を<strong>討伐</strong>することがあった。"
  },
  {
    "question": "わたしの<strong>おじ</strong>はきょうとにすんでいる。",
    "answer": "私の<strong>伯父</strong>は京都に住んでいる。"
  },
  {
    "question": "かのじょの<strong>おば</strong>はびょういんではたらいている。",
    "answer": "彼女の<strong>伯母</strong>は病院で働いている。"
  },
  {
    "question": "かのじょのそふはゆうめいな<strong>がはく</strong>だった。",
    "answer": "彼女の祖父は有名な<strong>画伯</strong>だった。"
  },
  {
    "question": "イギリスでは<strong>はくしゃく</strong>がしゃかいてきちいをしめす。",
    "answer": "イギリスでは<strong>伯爵</strong>が社会的地位を示す。"
  },
  {
    "question": "びょういんまで<strong>どうはん</strong>する。",
    "answer": "病院まで<strong>同伴</strong>する。"
  },
  {
    "question": "ピアノの<strong>ばんそう</strong>でうたう。",
    "answer": "ピアノの<strong>伴奏</strong>で歌う。"
  },
  {
    "question": "おてらで<strong>くどく</strong>をつむ。",
    "answer": "お寺で<strong>功徳</strong>を積む。"
  }
]

